新手問題 - 成貓領養

男朋友同我都好仲意貓 想有能力既時候領養隻主子
今年置業 所有野settle 好咗 於是就plan下領養一隻主人
後來見到有領養post出 於是聯絡個貓義工 家訪咩都做齊晒架喇
聽個貓義工講 同胎8隻貓 佢係最尾一隻俾人領養 本身佢驚青 又細膽喇 不過領養時都預咗要花好長時間去先可以令佢放下“介”心
琴日接到番屋企 困佢入籠擺係書房 等佢有d安全感 後尾見佢ok少少抱佢出黎坐訓下貓窩 點知無耐唔為意就捐落梳化底 原來係驚到要地方捐 又唔飲水唔食野
本身見佢放鬆d會好d. 原來係搵地方收埋自己
點算好 請賜教
原諒我1999

一日半日冇野嫁喎
佢有冇去廁所飲水？

個個接返黎都係咁 比一星期佢習慣 有正常食野飲水就得

Btw唔建議困籠 比空間佢習慣更好 會周圍柯除外

比時間佢自己適應下環境

我之前領一歲貓困左一星期，用布com住，放d我地用開既毛巾入去裡面有晒沙盤同糧食
其實唔係長期困我覺得可以接受，至少比佢熟左你陣味先

有飲少少水 但冇去廁所

我見佢放鬆少少 又幾定 於是拎佢出黎坐下 點知原來佢想搵地方收埋自己 又唔肯出黎
不過我唔想逼佢出黎 佢覺得果個地方有安全感就ok 最緊有飲水有食野就ok

唔好理佢，等佢自己出黎，之後會埋黎索你，d 貓唔駛你照顧太多佢既心情，佢自己會搞掂自己

有得食有得飲有得去廁所就ok
頭幾日唔好干擾佢習慣呢個地方

有水有糧封晒窗，出入小心開門，大概知佢係邊，兩三日後就出嚟架啦